{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026183",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "군북면"
    },
    "text": "郡北面 (군북면)\\n\n忠清南道錦山郡\\n\n忠清南道錦山郡の東北側に位置する面は郡の北側に位置する地域で、面の名前もやはりこのような位置によるものとみられます。 面内には虎峙里、内部里、山安里、普光里など10の法政里があり、この地域は高麗時代には郡の郡北面と呼ばれたりもしたそうです。 面の一部の地域名は『戸口総数』にも現れるそうです。 1895年には公州府錦山郡に、1896年には全羅北道錦山郡に属し、1914年には東北面に現在の10洞里が属します。 その後1963年には全羅北道から忠清南道に移管され、現在の錦山郡郡北面として知られています。 内部里と外部里は釜谷里地域として知られており、ハヌルを表す川乙里と斗斗里、谷南里、普光里はそれぞれ由来があるそうです。 トゥドゥリは屯徳に位置し、屯徳マルとも呼ばれるそうです。 上谷里は長い谷間の上に村があり、ウッコルと呼ばれていたところとして知られており、普光里は寺院の普光寺によって地名されたとされています。 虎峙里は虎峠に位置するシャチ村という意味で知られており、鳥亭里は村が鳥が飛び回る形に位置しているそうです。 他にも朝廷里の名前は住職峰など裏山の形と関連があるという説も伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "郡北面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "郡北面は忠清南道錦山郡の東北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "面内にはいくつの法政里がありますか？",
            "answer": "面内には虎峙里、内部里、山安里、普光里など10の法政里があります。"
        },
        {
            "question": "錦山郡郡北面は何時代に郡の郡北面と呼ばれたことがありましたか？",
            "answer": "錦山郡郡北面は高麗時代に郡の郡北面と呼ばれたことがありました。"
        },
        {
            "question": "錦山郡郡北面は1895年にどの府に属していましたか？",
            "answer": "錦山郡郡北面は1895年に公州府錦山郡に属していました。"
        },
        {
            "question": "錦山郡郡北面は1963年にどこからどこに移管されましたか？",
            "answer": "錦山郡郡北面は1963年に全羅北道から忠清南道に移管されました。"
        },
        {
            "question": "内部里と外部里はどの地域の一部として知られていますか？",
            "answer": "内部里と外部里は釜谷里地域の一部として知られています。"
        },
        {
            "question": "トゥドゥリはどの地域に位置していますか？",
            "answer": "トゥドゥリは屯徳に位置しています。"
        },
        {
            "question": "上谷里はどんな地形に位置していますか？",
            "answer": "上谷里は長い谷間の上に村が位置しています。"
        },
        {
            "question": "普光里はどの寺院によって地名されましたか？",
            "answer": "普光里は普光寺によって地名されました。"
        },
        {
            "question": "虎峙里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "虎峙里の名前の由来は虎峠に位置するシャチ村という意味です。"
        },
        {
            "question": "鳥亭里はどのような位置に村がありますか？",
            "answer": "鳥亭里は村が鳥が飛び回る形に位置しています。"
        },
        {
            "question": "朝廷里の名前は何に関連していますか？",
            "answer": "朝廷里の名前は裏山の形に関連しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 384,
        "QA": 414
    }
}